【再創歷史】C.朗：我從不考慮個人獎項

基斯坦奴·朗拿度（C.Ronaldo）在2020年歐國盃外圍賽中為葡萄牙隊攻入四球，在被問及金球獎時，他說自己從來沒有想過個人獎項。

C.朗拿度再次創造了歷史，他的四個入球帶領歐洲冠軍葡萄牙在週二的比賽中5-1大勝立陶宛。這位五次金球獎得主在將自己的入球總數提高到25個之後，超越羅比·堅尼（R.Keane），成為歐國盃外圍賽歷史上入球最多的球員。

在為費蘭度·山度士（F.Santos）的葡萄牙隊攻入他的第8個帽子戲法後，C.朗拿度也將他的國家隊入球數字提高到93個。

C.朗拿度是國際足協最佳球員的最終三人候選名單上的一員。週二，當被問及他第六次獲得金球獎的可能性時，他強調這不是他想要的。

C.朗拿度說：「就像我常說的，我從來沒有想過個人獎項。這是我們共同贏得的結果。但這很好，我不會說謊。重要的是幫助球隊。我在對陣塞爾維亞的比賽中進了一球，在這裡我進了四球，我對此很高興。但我們不得不邁過這一刻，我最想要的是繼續這樣下去。」

現在他距離阿里·代伊（Ali Daei）創下的國家隊歷史入球紀錄還差16球，這位34歲的球員表示他仍然渴望繼續幫助球隊，並希望為國家隊入球。

「我踢得很開心，但球隊也做得很好。」C.朗拿度告訴記者：「我很高興也很享受這一刻，不是因為我入球了，而是因為我們近年來的水平。繼續幫助國家隊是我的責任。」

在2020年歐國盃外圍賽中，葡萄牙隊目前以2勝2平在B組排名第二，在少賽一場的情況下落後烏克蘭5分。山度士的球隊將在下個月的國際比賽日對陣盧森堡和烏克蘭。

關鍵字︰C.朗拿度

繼續幫助國家隊是我的責任責任責任責任責任責任